hea 遊泰國 - 跟💩🐒去曼谷個肺踩單車

泰國係其中一個很討喜嘅地方，bkk啲粉紅姣的嘅熱情氛圍，令人忍唔住每年回鄉一次😂
最近跟💩🐒去左 Pattaya和曼谷，適逢鼻敏感大發作搞到發炎，撞啱落雨又無乜plan, 無去到好多地方，純粹hea 下，比較特別就係去左曼谷個肺踩單車😂
第一次喺度出簡單遊記，請多指教

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

喺機場出現，飛機上面睇風景，總係百看不厭☺️

無錯，又係零晨✈️，到曼谷Suvarnabhumi Airport 嘅時間大概四點幾五點，隨便吃啲嘢，兌換泰🐷，就去機場底層最左手邊-芭提雅巴士售票處買飛，華欣同一counter，比預期早有車，六點半就出發💪🏻💪🏻車程算快，瞓一瞓未到九點就到左😂

清晨嘅 Pattaya 天氣幾清爽，就唔太鐘意嗰邊啲路比較唔好行，多車又沙塵滾滾🙈🙈🙈一夜無瞓好，拉住行李走往酒店的路，有啲吃力🙈
不過見倒呢個路口，就知道酒店不遠了☺️

寄存完行李，喺酒店lobby 抖陣，距離check in時間仲好長，就去外面搵食😂

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

經過一輪運動，個肚早就扁左怪叫🙊🙊🙊😂由於要留後著，就喺街邊麵檔隊左碗魚丸粉來個小朵頤😂

聞說 Pattaya 有家cafe 嘅泰tea 好很正，上層係厚滑綿密嘅奶泡，配著濃郁茶味，口味雖偏甜，又真係不錯❤️ 明明吃過麵，兩條友痴L線忍唔住嚟多個甜品😂 久違了的「cow了物芒」（迷膠泰文粵音：cow了—-糯米飯，物芒—-芒果）
真係掛死朕😂

坐喺窗邊角落，幾享受呢度嘅氣氛☺️比外邊塵土飛揚好多了☺️

喂，呢間堅係正，可以試下☺️
***Jasmin's Café Pattaya （137 ม.9 ถ.พัทยากลาง ตำบล หนองปรือ Amphoe Bang Lamung, Chang Wat Chon Buri 20150泰國）同蓮姐芒果糯米飯喺同一大街上，幾容易搵，環境不錯☺️

兩條行路撚食飽就周圍行下，本嚟想睇新商場T21 Pattaya, 原來仲未開幕@@ 天氣愈嚟愈悶熱，都無乜影相照，就改道 Central Marina🙈
要注意Pattaya 的商場都開11點🙈對於奴性極重嘅香港人嚟講好似有啲太晏😂😂😂

Central Marina 的外觀有啲似日韓outlet fu☺️

地方唔算好大，一般大品牌嘅運動舖，雜貨小物和食店都算齊全☺️

yeah~仲見到「好朋友」😂
自從幾年前去過一次兩個月東南亞之旅，在熱到無朋友嘅老撾永珍街頭遇到——Swensen ‘s ，我地就認定佢係好朋友😂😂😂 坐低一杯冰水，一杯雪糕，簡直係荒漠嘅救星呀頂😂😂😂以後只要見倒呢間嘢，都忍唔住要吔一吔☺️😂

💩🐒要左個榴連大乜袋

我就要左個新嘢rainbow

其實都係最愛nutty tower ⬇️⬇️⬇️☺️

食過好幾家，無諗過始終係永珍嗰間最好味☺️☺️☺️都可能因為嗰兩月喺東南亞太放浪形骸，所以特別美好😂

喺附近嘅街兜下，真係好鍾意泰國嘅graffiti，尤其係著名的 Alex face☺️

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

行到一點鐘，其實已經好L攰，就先回酒店，好彩俾我們提早拎房☺️

其實對於住宿，我地唔一定要住好正好豪嘅酒店，主要睇性價比，有窗開明乾淨就好，最怕陰深feel@@ 反正就夜晚瞓個覺嘛😂

而且呢排無乜好吸引嘅泰國新酒店實，呢家 At Mind Exclusive Pattaya (42/111 หมู่ที่ 9 ถนน พัทยากลาง ซอย 12 Muang Pattaya, Amphoe Bang Lamung, Chang Wat Chon Buri 20150泰國) 包早餐，有小型開放式廚房，洗衣機，廁所浴室空間大，除了露台細啲，泳池唔吸引，都同以前住過嘅清邁、華欣精品酒店或曼谷新酒店不能相提並論，但先至三四百一晚已經無得好講🙊☺️

唔好俾天色呃左, 其實都在au雨🙈🙈🙈
那種焗熱真係想喱喺冷氣地方唔出嚟🙈🙈
💩🐒想話今天去埋真理寺，但一睇我個衰樣就打消了😂🤷🏻‍♂️
我真係好需要休息休息先再行倒喇，攰到七個一皮企喺度都瞓得著🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

明知鼻敏有啲嚴重仲咁搏打嘅款，活該之後發高燒🙈🙊😂😂😂無可否認，咁睇住外邊食最好味嘅利💩魷魚味薯片，真心正😂😂😂

攤到三點幾又係醫肚子嘅時候，是但喺大街市場上食啲啲，點知兩條粉人又失控🙈😂😂說好的簡單下午茶呢😂😂😂

但要講下個燒大頭蝦真係有驚喜，以為普通料又揸流攤，點知一剝蝦頭漏晒汁，新鮮大隻夾彈牙，店員仲識兩句廣東話，超有親切感☺️

沿著海邊散步，看看日落。

可能無玩水上活動，加上環境有啲污糟，間唔鐘都見倒沙灘有米奇喺度裸跑🙈🙈芭提雅唔係好啱我🙊
一直行到walking street嗰邊，夜晚又落大雨，在商場food court 求其食啲嘢就返歸，一條鋼管都無見識到🙈只見沿海灘都一街白髮老外在揀女女@@
宵夜又落街買左兩份cow了物芒😂😂😂金媽媽vs蓮姐☺️☺️比較左一下，蓮姐嘅椰汁確係比較濃郁美味☺️

第二日叫左tuktuk 就直接去真理寺☺️
和清萊的黑白廟一樣，都係一座藝術品@@
仲建築緊嘅真理寺，要帶安全帽先可以進入😂
入場費收500b算貴，不過全木雕工藝甚有看頭，會諗起吳哥@@

嗰日撞正勁多大陸人嚟朝聖，又係一個位影百九幾張🤷🏻‍♂️

跟住真係忍唔住要小呢對港男女，大姐大佬喺呢個入口通道樓梯影左好L耐相睇住佢n個pose都算，頂佢肺影完又行落少少拎住個袋左摷右摷，仲斯斯然慢條斯里喺度飲水，唔該醒少少一係上左去/落返嚟先唔好塞住個入口
忍唔住大聲講左句：到底呢兩條友要企喺度搞幾耐？ 駛唔駛等埋你地互餵完抺埋咀
先見倒佢地行上去

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

出返市區食lunch，再逛下影下街相，就坐mini van去曼谷

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -
待續...

留名

啲相影得唔錯喎！留名

絲打pm我

多謝巴打

巴打有乜幫倒你
我啲低級會員好似無得pm

返到親切嘅曼谷，第一時間仆去check-in😂

呢間 Prince Theatre Heritage Stay （441/1 Charoengkrung Road (Siwiang), Khwaeng Silom, Khet Bang Rak, Krung Thep Maha Nakhon 10500泰國）可能叫唔上酒店🙊佢前身係1900年代嘅電影院，保留左原本建築再改裝而成，除左幾間套房，其他大部份都係合宿床位。雖然位置有點隱閉，但周邊舊街道都係食店☺️ 走出大街，斜對面是Robinson 泰國老牌商場，鄰近有Bangkar Bazaar, 幾分鐘就到 BTS 線 Saphan Taksin 站，交通也是方便的。

有樣唔好就係呢度無lift，不過職員好主動又快手幫你搬行李上房間💪🏻仲有果汁同爆谷做welcome food😂
可能位於小巷同周邊多食市，所以有蚊@@ 房都有提供插電驅蚊，但吸我血忍唔倒唔拍__佢😤

下層大堂仰餐飲和open area,有好多關於電影嘅擺設，同介紹呢度歷史，似一個小型博物館。

呢間算係新開酒店，兩晚都係8舊左右☺️

11月頭去曼谷，曼哥part寫好啲！巴托！

曼谷嘅話，今次個trip好麻麻，上年嗰轉會好啲，咁啦，你有興趣嘅話，我一邊uqdate, 再講下之前去過啲咩正地方share俾你

休息一陣，就到今日嘅重頭吃貨大戲，去扮貴婦港女😂其實之前一直猶豫去唔去，就抱住先訂再睇情況嘅心態，除左貴，就因為其他時間都full booking，剩返唔上唔落嘅四點半@@
這也源於之前有隻臭🐒講想嚟次afternoon tea, 點知一去就去左個勁嘢🙊😂由於病病地加埋公事甚煩（唔知以為係高層講緊大生意🙄🙄🙄🙄🙄），我都唔知自己食緊乜🙄
話說 Mandarin Oriental, Bangkok（48 Oriental Ave, Khwaeng Bang Rak, Khet Bang Rak, Krung Thep Maha Nakhon 10500泰國）距離今次住的地方十幾分鐘腳程，有130年歷史，充滿文學氣息，我左睇右睇都只係吃貨氣息😂😂😂左右都hapi birthday,生日歌四起😂

講堅，食完呢個世界級，覺得幾年前香港食過嘅根本係天堂級💪🏻雖然話呢間係獲獎無數嘅勁嘢，但口味呢家嘢真係對人🙈叫左泰式西式各一，都偏甜🙈吹噓之風不可長,可以唔駛試🙊

食完呢個貴婦餐就去左mbk嗰一帶行下，因為嗰邊有個藝術館嘅地方都可以睇下，但係鼻過敏令我上顎發炎，都無咩心情🙈
臭🐒就決定帶我去之前想試的 cafe 食好西☺️

之前喺ig 見倒有人喺呢間 Vanilla Cafeteria, The EmQuartier (อาคารศูนย์การค้าเอ็มควอเทียร์ (ชั้น 2 693 Sukhumvit Rd, Khlong Toei Nuea, Khet Watthana, Krung Thep Maha Nakhon 10110泰國) 食可麗餅雪糕朱古力芒果糯米飯，但係👉🏻👈🏻餐牌上面得pancake😫沒有可麗餅😫又無cow了物芒嘅嘢😫😫無乜胃口，是但叫左意粉和炸魷圈🙈食物普普，嘢飲係唔錯嘅，但都係同商場嘅Roast正好多😫

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

之前同場食過呢間⬇️⬇️⬇️
***Roast （1 Helix Building B 693 695 Sukhumvit Road แขวงคลองตันเหนือ Khet Watthana, Krung Thep Maha Nakhon 10110泰國）

推薦Roast iced tea, 係荔枝茶嚟，茶味不但濃郁，有果肉，荔枝味徐徐滲出，驚喜😬

仲有呢個⬇️⬇️⬇️

我唔食西柚都覺得好正😚西柚雪芭完全無廁所香精味🙊酸甜剛好☺️極酸的西柚配上榛子朱力，令我完全對西柚甜品改觀😂

記得附近仲有間食海鮮嘅，有其他分店，有興趣都可以search下⬇️⬇️⬇️
Crab and Claw (7th floor, Helix Building, EmQuartier Mall, Wattana,, ถนน สุขุมวิท, Khwaeng Khlong Tan Nuea, Khet Watthana, Krung Thep Maha Nakhon 10110泰國)

D emoji想點

返歸時，喺屈人寺買左幾包涼茶粒頂一頂，隊完就倒頭大睡🙈😂

然後💩🐒買左米🐷蓮王子🐷肉粥俾我做宵夜...食左兩啖頂唔順好迷要瞓🙈
（話就話米🐷蓮，但每日經過都煲燶粥咁嘅味😂）

***王子戲院豬肉粥（1391 Charoen Krung Rd, Khwaeng Silom, Khet Bang Rak, Krung Thep Maha Nakhon 10500泰國）

唔知瞓左幾耐，開始高燒熱到醒左，諗住飲啖水隊退燒藥再瞓，醒起仲未刷牙😂
迷住擠牙膏，擠出嚟嗰下：___，啲牙膏屎色嘅😑

因為呢間嘢只提供毛巾和皀液，隻💩🐒話：你病左嘛，呢枝草本牙膏特登買俾你用😌😌😌

🙄🙄🙄

睇左頭兩個回覆，d語氣同emoji 太撚on9 頂唔順，留言負評上一頁

你有中二病？

前一晚燒到軟攤攤，朝早無落去食酒店早餐繼續瞓，後尾被💩🐒的左出去附近食早餐🙈
就住宿附近，有間百年老店新記，坐滿的都係泰國人，得我地兩件異相遊客😂
泰國中菜，菜單得幾味：燒鴨、叉燒、雲吞。因為無乜胃口，就叫左小份嘅燒鴨麵同八草茶，個茶我剩係飲得出係羅漢果，清清甜甜☺️麵嘅醬料有點過甜，我撈左啲魚露落去，當然跟港式和廣東燒味不能並論，試試無妨☺️

***新記燒鴨（1415 Charoen Krung Rd, Khwaeng Silom, Khet Bang Rak, Krung Thep Maha Nakhon 10500泰國）

食完就行去bts, 帶病就來啲簡單嘅行程，行下 Chatuchak weekend market好了☺️

每次都話應該唔駛再嚟，每次都係嚟左😂

其實嚟呢邊係想去翟道翟後邊一個新開嘅跳蚤市場，穿過古玩街，就見到一座大飛機，搞到軍事基地咁款☺️
[img]
The Camp Vintage Flea Market (460 Kamphaeng Phet 1 Alley, Khwaeng Chatuchak, Khet Chatuchak, Krung Thep Maha Nakhon 10900泰國)是一個用飛機軍事，懷舊復古為主題嘅市集，我們去嗰陣時間尚早，店家先準備開舖。

各人有各人習慣，唔啱睇可以唔睇，多謝留言

巴打d相好立體

本想留到夜晚睇下有咩好玩好食，但有點悶熱就改去睇一個幾hit嘅書屋☺️

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

其實去夜市嘅話，我都係比較鍾意拉差達火車夜市 （Ratchadaphisek Rd, Khwaeng Din Daeng, Khet Din Daeng, Krung Thep Maha Nakhon 10400泰國）都幾多嘢賣同食，之前喺度食海鮮有超大條烤魚，勁鮮甜☺️

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

Open House Co-Living Space 位於Central Embassy 入面，打造得有啲似誠品，但又更豐富些，開始式空間包括左書店，精品，cafe 和餐廳，文青可以來打卡😂

- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -

仲記得第一次去泰國玩時，去過Central World 嘅Nara Thai Cuisine, 一直念念不忘嗰個椰汁雞湯。事隔數年，喺Central Embassy嘅分店...我失望了🙈🙈

早知道就去食朱進發的咖哩炒蟹🙄
***朱進發 （762／5 Sukhumvit Rd (Opposite Soi49), 曼谷, Bangkok, 泰国）

無太多遊客，七餸一湯兩白飯，點左六味海鮮才2140 baht, 不得不提「咖喱炒蟹」，蟹係現秤的，鮮甜多肉，咖哩蛋汁似薯片嗰種重口味，拎嚟送飯超美味。
燒大蝦雖不及大城食倒嘅，但都鮮美彈牙☺️
炸蟹球，外脆肉嫩，外面無食到過❤️
第一次吃到苦瓜藤，比皇帝菜好食😚
那湯酸酸地，混左豬雜，也是美味☺️

或者去食泰東菜都會更開心：Sri Trat Restaurant and Bar (90 Sukhumvit 33 Alley, Khwaeng Khlong Tan Nuea, Khet Watthana, Krung Thep Maha Nakhon 10110泰國)

呢間啲餸同cocktail 都出名☺️
侍應姨姨都好細心介紹佢地嘅菜式，值得一試☺️

晚餐後，忍唔住去Siam paragon 食After you 嘅Mango sticky Rice 同泰tea味嘅 kakigori 來填補空虛😂病都要狠狠食🙊🙊
裡面真係有cow了物芒☺️☺️☺️

泰tea味的其實也很不錯，不過很少聽人提起☺️

呢幾日都落雨，一落水又浸了🙈🙈

拿拿林就返去休息☺️

曼谷最後一個早上，今次假期唔多，花左兩天喺芭提雅，感覺曼谷是不夠😫😫😫

朝早就在住宿附近嘅小店搞定☺️住喺舊城區有個好處，就係傳統小店特多☺️呢間係專賣豬手同鴨，好多當地人外賣或者堂食，應該唔會難食得去邊😂
***鴨肉麵 （263 ถนน ศรีเวียง Khwaeng Silom, Khet Bang Rak, Krung Thep Maha Nakhon 10500泰國）

點左雙拼米粉，100baht，份量好多☺️
尤其鴨腸超爽口，味道又濃，不得不讚❤️

食飽又係散步消化嘅時候😂
特地想睇巷子裡嘅塗鴉☺️☺️

地點有點隱閉，走過一條橫街小市集，幾乎到盡頭才發現了Alex face☺️

影完返酒店check out, 寄存好行李就出發個曼谷個肺😂☺️

今次去踩單車嘅地方叫 Bang Kachao, 被喻為 “Green Lung of Bangkok”，同曼谷一河之隔，帶有小島風情充滿寧靜氣息☺️
我地好懶惰直接跟的士司機講去寺廟Wat Khlong Toey Nok （Wat Klong Toey Nok, 36 Kasem Rat Rd, Khwaeng Khlong Toei, Khet Khlong Toei, Krung Thep Maha Nakhon 10110泰國), 市中心過去大約二十分鐘。睇網路上講從寺廟大門牌直走，經過一啲攤販，就可以到渡頭Khlong Toei Pier （59/3 Sunthon Kosa Rd, Khwaeng Khlong Toei, Khet Khlong Toei, Krung Thep Maha Nakhon 10110泰國）買票坐船過河。我地一落車，有個親切嘅姨姨揮手問我地係咪過河，然後就指示我們可以由廟嘅外邊進去，出現眼前嘅係一個簡陋小渡頭，有幾艘小快艇，阿姨話唔駛錢帶我地去@@

經過幾分鐘嘅水花四濺，好快就靠岸😂

見倒一個簡單開放式小辦工室 - Pae Jeob Bike Hire （Tambon Bang Kachao, Amphoe Phra Pradaeng, Chang Wat Samut Prakan 10130泰國）
有個伯伯就出嚟招呼，閒聊幾句，用一張證件抵押日租單車，一位先80baht可以到下晝六點歸還☺️
伯伯俾左一人一枝冰水和地圖，親切又細心講解幾個景點特色，可以參觀森林公園，寺廟，水上市場等等，可惜我地揀錯日子水上市場無開🙈🙈

佢仲話單車唔駛上鎖，若是迷路了，就隨便找個人問就好☺️